\section{Einleitung}
Mit dieser wissenschaftlichen Hausarbeit wird auf die Thematik der Gesichtserkennung als Zutrittskontrolle zu IT-Systemen eingangen.

\subsection{Einführung in die Thematik}
In unserem heutigen Zeitalter zieht die Informationstechnologie immer mehr in die Mitte der Gesellschaft.
Dabei spielt die Nachfrage nach immer praktischeren und einfacheren Methoden eine eindeutige Identifikation von Personen oder Dingen zu erreichen eine immer größere Thematik.
Dabei durchzieht diese Technik den Bereich der Technikfreaks über Menschen aus dem privaten Bereich, aber auch zunehmend von mittelständischen mit großen Unternehmen.
Durch den Siegeszug in der Branche der Smartphones, Tablets und Laptops sind Techniken wie die Fingerabruckerkennung zu etwas alltäglichem geworden.
Zudem verwenden immer mehr mobile Anwendungen wie Paypal bzw Banken biometrische Verfahren um Personen eineindeutig zu identifizieren und somit Transaktionen zu autorisieren.
Die Menschen gewöhnen sich durch die Einfachheit und Funktionalität sehr schnell an solche Techniken.
Aktuell zeigt sich der Trend das die Technik der Fingerabruckerkennung eher an Bedeutung verliert und durch sogenannte Gesichtserkennung ersetzt wird.

\subsection{Problemstellung/Zielsetzung}
Mit dieser Hausarbeit wird auf die Fragestellung eingangen welche Kriterien für bzw gegen die Gesichtserkennung als Alternative zur Fingerabdruckerkennung als Zutrittskontrolle zu IT-Systemen sprechen.
Dabei wird aufgezeichnet welche Stärken, Schwächen, Chancen und Gefahren sich aus solch einem System ergeben.

Forschungsfrage:

\textbf{"Welche Kriterien sprechen für bzw gegen Gesichtserkennung als Alternative zur Fingerabdruckerkennung für die Zutrittskontrolle zu IT-Systemen?"}

\subsection{Aufbau der Arbeit}
Zunächst wird die Funktionsweise biometrischer Verfahren behandelt und dabei die Teilbereiche der Fingerabdruckerkennung und Gesichtserkennung erläutert.
Es wird auf die technischen Grundlagen eines biometrischen Systems eingegangen, die die Voraussetzung/Anforderungen für eine fachgerechte Umsetzung darstellen.
Danach erfolgt eine Klassifikation der Bereiche und es wird besonders die Datensicherheit und der Datenschutz erörtert.
Es folgen mehrere Anwendungsbeispielen biometrischer Verfahrungen und erläutere dies anhand von Großunternehmen wie diese zu dem Thema stehen.
Zum Schluss wird ein Fazit zur Thematik erläutert als auch ein Blick in die Zukunft gewagt/prognositiziert.